Задание 1 (15 баллов). Выполнить анализ разработанной на занятиях программы определения неизвестного языка. Что написать в отчёте:

· Привести исходный текст программы, разобранной на занятии. Дать пояснения каждой функции: что она делает, какой алгоритм реализует.

· Написать программу, которая строит прямоугольную таблицу 12×12, показывающую степень сходства каждого языка с каждым.

· Дать объяснения полученным числам, как в свете лингвистики (родственные языки, общие алфавиты), так и с точки зрения качества корпуса текстов (поскольку тексты содержат мусор: формулы с греческими буквами, списки литературы на других языках и т.д.).

· Написать программу, которая для каждого файла на неизвестном языке вычисляет коэффициенты корреляции с известными языками (как на занятии), но отсортированные по убыванию коэффициентов корреляции. Привести список для каждого языка. Попробовать дать ему объяснения (см. выше).

· Измерить время работы программы, разработанной на занятии, при помощи функции time.clock(). С функцией time.clock() следует разобраться самостоятельно.

Задание 2 (21 балл). Написать программу определения неизвестного языка по частотам слов на основе программы, разработанной на занятии. Сравнить с исходной программой. Задание неявно включает в себя задание 1, поскольку нужно сравнивать. Что написать в отчёте:

· Исходный текст программы, разработанной на занятии.

· Исходный текст разработанной программы, в которой выделены отличия от программы, разработанной на занятии. Достаточно привести только текст модифицированных функций. Пояснить сделанные правки.

· Написать программу, которая строит таблицу 12×12, показывающую степень сходства каждого языка с каждым.

· Привести эти таблицы для программы, считающей по словам (новой), и программы, считающей по буквам (старой). Постараться объяснить (см. задание 1).

· Написать программу, вычисляющую коэффициенты корреляции для каждого файла на неизвестном языке с каждым из известных языков, но отсортированные по убыванию коэффициентов корреляции.

· Сравнить коэффициенты корреляции для неизвестных языков, полученные новой и старой программой. Дать объяснения.
Задание 3 (21 балл). Дословно повторяет задание 2, но следует сравнивать частоты пар соседних букв. Например, для слова «think» парами букв будут «th», «hi», «in», «nk». Для слова «соседних» — «со», «ос», «се», «ед», «дн», «ни», «их».

Задание 4 (21 балл). Оптимизировать программу, написанную на занятиях. Подсказка: мемоизация. Что должно быть в отчёте:

· Исходный текст программы разработанной на занятии.

· Исходный текст оптимизированной программы — достаточно привести только те функции, которые были изменены.

· Замеры времени исходной и оптимизированной программы. Во сколько раз ускорилось.

· Объяснение приёмов выполненных оптимизаций (описать так, чтобы мог понять его любой ваш одногруппник).

Задание 5 (21 балл). Улучшение корпуса текстов.

Корпус текстов, подготовленный мною для занятий, сделан буквально «на коленке». Я просто взял несколько сравнительно статей из Википедии (конкретно: «Земля», «Древняя Греция», «Квантовая механика», «Россия») на нескольких языках (be — белорусский,be-tarask — белорусский (тарашкевица),de — немецкий, el — греческий, en — английский, eo — эсперанто, es — испанский, fr — французский, la — латинский, pt — португальский, ru — русский, uk — украинский). Для неизвестных языков я взял статью «Китай» на тех же языках.

Текст из Википедии я копировал не задумываясь, поэтому туда попали списки литературы (например, длинный список английских источников в https://la.wikipedia.org/wiki/Tellus_(planeta) ), фрагменты формул (статья «Квантовая механика» на разных языках), всякий мусор вроде «Материал из Википедии — свободной энциклопедии», «[править | править код]», «[источник?]» и многое другое.

Следует подготовить более качественный корпус текстов:

· Во-первых, больше языков. Нужно добавить больше языков с латинской и нелатинской графикой. Явно не хватает там итальянского, польского, венгерского, турецкого, болгарского, грузинского, арабского и фарси.

· Во-вторых, при подготовке текстов нужно избегать мусора, перечисленного выше.

· В-третьих, эталонные тексты нужно подготовить по большему числу длинных статей Википедии на разную тематику.

Что должно быть в отчёте:

· Описание корпуса текстов: какие языки вошли, на основе каких статей Википедии. Также нужно написать, как подготавливался корпус — какие части статей брались, какие игнорировались. Если использовались какие-нибудь приёмы, например, расширенный поиск и замена для чистки статей от мусора, тоже об этом стоит написать.

· Сравнить качество работы программы, разобранной на занятии, на исходном корпусе текстов и подготовленном.

К отчёту приложить дискеты с архивом корпуса текстов 😊.



Задания можно делать командами 2-3 человека, но при этом вклад каждого участника должен быть примерно равным. Если задание делается командой, в отчёте нужно указать, чем занимался каждый из участников.
если что, мне хоть что-нибудь решить 😂 
или обьяснить как это делать 

опять-таки, если у тебя будет время и желание) это абсолютно на твоё усмотрение)
